經濟平民錶討論區(5)

本post都係討論啲30k樓下嘅錶多，盡可能都係搵啲cp值高得黎又大件夾抵食嘅錶，雖然都知係廢話，不過大家盡量爬下文先發問啦

咁都係咁二講下啲入門知識啦，巿面上嘅品牌同款式多到數唔晒，有啲品牌性價比超群，有啲整到個樣靚靚仔仔但俾個垃圾芯你又賣你六七千(好多星期五嗰個牌子 )。所以買前除咗睇樣之外做功課係需要嘅，話明入門，有幾個名詞同類別要係咁二講下嘅:
1. 機械錶
機械錶係指上緊發條，之後由發條系統釋放動力從而令到手錶開始發動。當中仲有分自動上鏈同手動上鏈嘅機械錶。
2. 石英錶
石英依種物質當通電嗰陣會發出有規律嘅震動，石英錶就係透過依種震動嚟達到計時嘅效果。
3. 太陽能錶
石英錶一種，透過太陽能面版嚟叉電。
4. 人動能錶
垃圾嚟，可以無視。
5. Bph/vph
全寫係beats per hour/ vibrations per hour，係指機械錶嘅秒針每小時嘅震動次數，理論上數值愈大，走時愈準。
============
由於石英類別都係睇款睇價錢居多，而且當中型號多到我都唔識分，所以個別討論會較好，咁依家簡介下大家比較上接觸到嘅機械錶。

喺巿面上嘅機械錶嘅機芯主要係依幾個來源:
1. 瑞士
2. 日本
3. 德國
4. 蘇聯
5. 中國
當然仲有啲小眾嘅獨立製錶師 ，但依度都占咗巿面上九成半以上嘅機芯。

先講瑞士，瑞士係鐘錶業嘅大國，就算你無玩開錶都知瑞士錶好出名，而如果你係想搵平價瑞士芯，第一個聽嘅名一定係ETA，佢係swatch集團旗下嘅一間公司，專出通用機芯，平至幾千貴至幾萬都可以搵到佢嘅身影，咁依度係咁二講下佢嘅三寶: 2824-2,2892-a2同7750

1. ETA2824-2

最最最基本嘅大三針機芯，穩定可靠易維修，有唔少大廠會買佢嚟進行改裝。

2. ETA2892-A2

Eta嘅皇牌通用機芯，薄、穩定、耐用，稍加調較就可以去到天文台級數，喺無附加組件嘅情況下可以實現日期𣊬跳，無論齒輪咬合定分離嘅都可以調較日子，而且延展性極強，稍加改裝就可以有gmt、月相、power reserve等等，通常喺啲較高級別鐘錶都會見到佢身影。

3. ETA7750

前身係Valjoux 7750，Valjoux係一間好出名嘅機芯製造商，Rolex嘅舊裝daytona都係用佢嘅72型機芯，所以佢嘅可靠程度都無乜好質疑

隨住專利期過咗，亦都開始有唔少細廠開始生產佢地自己嘅eta機芯，例如sellita嘅sw200同soprod嘅a10，但依啲唔係度詳述。跟住落黎介紹日本嘅代表

日本常見嘅機芯多數都出自兩間廠: 一係seiko，二係citizen。
一聽seiko第一件事就會諗到窮到燶，戴精工，但事實上精工可以貴到嚇死你。喺度先簡單介紹下佢兩種較常見嘅機芯。

1. 4R系列

4r係精工低階芯7s嘅強化版，多咗秒停同手上鏈，但誤差依舊都係正負30秒左右。雖然缺點多，但佢勝在平
2. 6R系列

4R機芯嘅進化版，無論精度同續航都有所提升，大概正負15秒一日
順帶一提，精工嘅4R同6R如果賣俾第三方型號會改為NH同NE

之後到Citizen，citizen嘅機芯以miyota黎命名，自從eta宣佈機芯對外減產之後依個品牌就成功喺micro brand入面跑出，原因最主要係平。咁佢常見嘅型號有以下兩個:
1. 8215

依個機芯可以理解為日本平價版2824，特點係個擺陀好嘈，但聽講佢個價錢平2824一半，所以佢響到劏豬咁都應該無人理。

2. 9015

8215嘅升級版，薄過2824，準過8215。

基本上頭先都介紹咗七八成比較常見之餘又有質素嘅機芯，德國嘅高質機芯因為太高質，入門價都要五個位，有人有興趣先喺post2度加落去。而中國同蘇聯嘅機芯比較冷門同參差所以唔喺度詳述勒

下次 1001 嗰位巴打唔該記得開 post

先貼為敬

今日戴銅蝦

又有返 preorder price

nh35 係個障礙

認同

之前銅 Mako 隕石面用瑞士芯 full set 連 2nd strap 都係一樣價錢

好心佢隕石面就用瑞士芯，普通面先用 nh35 啦

btw 呢隻綠面 349，好似都玩得過

今日係雞先

係幾靚，如果係 40mm 加瑞士芯就好了

呢隻轉皮帶正好多的

如果真係咁 spec，我諗我已經狗衝了

留名

真係好正

千米吞

超人變身器揮個手先

Yo !

巴打咁勁自己拆錶 mod，唔驚入塵?

相機嘅吹塵波波同blue tap係你嘅好朋友

驚鬼咩，又唔係難拆依隻又唔係好貴，封蓋前check清楚同扭實啲ok la

得閒再試下拆針洗乾淨佢浸齋啡

改咗乜？玩舊化 lum?

係呀，第一次都幾煩同做得唔靚，過幾日洗走佢再重新做過，叫做有個嘗試

好有心機

最怕入塵

去左旅行
今日先拆隻airman

支gmt 針唔準，我要拎去保養定退俾massdrop?

另一隻stowa 就好靚仔

我拎左去葵涌Invicta代理, 但要等兩星期

Massdrop出左雞先combat 7 vintage
不過我買左airman vintage, 已經冇錢

巴打唔揀2824？

Pilot 梗係買手上鍊

冇白面

但手上鍊真係好煩
而且冇自動錶咁準好似係

Titus錶 買得過？

不了

Combat 7 買唔買得過

我覺得扺買, 300鎂, 有2824 / sw200
不過就唔係sapphire

想買隻皮帶錶 普通返工著老西既
有無好介紹

筆直？同埋想要大概咩款？

抵玩，2千幾就有瑞士自動玩

手上鏈冇 pr 嘅話都幾煩

同埋個樣都好好睇

呢隻貴少少 3千多啲，我個人覺得質素幾好
不過都係等佢隻 4仔

如果呢隻有白面就好

屌，又忍唔住 join 凸

屌，好想join

波膠面好靚
望多兩眼就失守了

仲要又係舊 皇冠 logo

依班人定力真係差

有冇人識carl von zeyten,係咪德國牌子?

佢D錶同Ingersoll 有咩關係.

今次寫明 25石，有可能真係 2824-2

上次話domed sapphire, 最後咪平面

咁又係，我都未得閒覆佢 email 屌屌佢

我認

話說我啱啱淘埋起針鉗同壓針床

2000左右

玩到咁大

上面隻 glycine vintage 7 再自己換皮帶

因為真係好好玩，上癮度十足
不過係諗緊繼續用依隻padi定買過隻垃圾黎改

一陣裝唔正就有排你玩

係咁架啦，我無預一次就成功架喎，有問題咪搵方法solve，功多藝熟姐，我今日第一次拆散佢都手騰腳震啦，咪又係裝得返行得走得

咁其實又唔洗怕嘅，大不了俾一舊搵師傅搞
如果熟咗就可以淘針有排玩

一係orient sun and moon, bambino

我玩熟咗幫你換埋都得啦，零手功費

我都射 join 了

未聽過呢個牌子

自己換dial同針都幾正

米蘭帶 ？

最正換針

綠 Nato

佢啲 nato 好鬼長㗎，一百幾十自己配過條好過，反而米蘭帶出面買要幾舊水

宜家先出combat7 vintage 膠面
叫之前買咗藍寶石面既我如何是好

買啦

凸波膠

好彩巴打你提一提，見到其中一個上次買咗嘅 member 講，佢 8" wrist 要扣到最入第三個窿，咁我扣到最入嗰格應該都會太大，即刻轉返米蘭帶

呢隻跟碟頭飯巴玩皮 nato 啦

彈盡糧絕了

呢隻配薄皮nato正

杯面係你嘅朋友

唔知深啡定淺啡好

我好大汗，玩唔到皮錶帶

個人鍾意深啡色

諗緊等唔等白面好

唔好等啦，出白面再買

想買隻機械錶送比細佬，10k budget

有咩推介

哪有錢

有冇話想要咩嘢款先？

有冇咩方向？ 斯文款？潛水錶？

買晒黑白

無咩所謂，斯斯文文就ok

斯文會比較好

Stowa Marine

上星期399隻月相抵玩D

出山入水好兄弟

你同佢仲肉帛相見tim

有福同享嘛巴打

沖涼入水個隻？

係水乳膠溶

仲有冇戴住沖涼

緊係有啦
點可以大家都一齊食塵，但唔一齊沖涼

邊個POST?

就咁打個錶字都會搵到好多嘢睇

其實NAMOS 有咩咁好 因為私唔係咁好簡約錶面

好耐冇叉電，好彩仲識行

佢啲細位做得幾好，整體簡單得嚟又有好多 detail 位，不過我都唔太好呢啲斯文錶，好似太薄太細，日常出街唔多襯咁

硬係覺得佢啲款唔多啱斯文 feel

諗諗吓都係想要隻白面多啲，雖然呢隻 no date 好吸引

Nomos賣點係簡約(Bauhaus inspired)同埋係用自己既機芯

我都決定今次skip

始終 6 同 7 太似樣，雖然 7 係 vintage 啲嘅

好想買白面錶

白面正

想請教下，手上有隻fortis 行緊ETA芯，但支gmt針歪左
有無巴打知邊到整好？（香港fortis代理應該無左）
thx

白面感覺好精神

咁少事不如搵街鋪啦

隻Airman vintage 1953 on the way鳥

ups 定 dhl 先

UPS
今次shipping 8鎂

8鎂用 ups 咁開心

我本身以為佢又用濕鳩DHL

爽死你啦，md 轉死性，咁早出貨

早左半個月
話時話，我屌9佢base 22平面sapphire，佢退左15%俾我

我未屌

點解我仲未出.....

哦？！
我問佢支針指唔正都未覆我....

直接拎去invicta個代理啦，md佢hea覆你架啦
不過代理整就真係整足兩星期

巴打d錶帶係邊到買

搵街鋪整好過等佢覆

大部份都係上網買

有咩網推薦
唔敢就咁買亞馬遜/淘寶,好驚帶帶下斷開

Massdrop等啦

你想買乜帶？

想買條膠帶夏天帶，皮錶帶帶到臭

Massdrop睇怕等到夏天完都未到

佢有啲膠帶款

睇睇先

Watch Band Center呢間點？
我見外國錶網有推薦過呢間

今日終於可以戴住佢啦

今日戴呢隻

你過幾日又有新錶戴

之後又要等番個零兩個月

點解個個巴打都咁有錢不停換錶

睇落好似可以一試

雞仙的確係正

你一隻=人地幾多隻 你講

因為我無戴住隻錶沖涼

平民賤貨

呢個係清潔方法嘅一種
係愛嘅表現

MD有做過gmt款？ 巴打買幾錢？

有呀，上次base 22果時買，其他巴打買左purist姐
650鎂+shipping

有無師兄換過鋼帶
IG見到望落有d似explorer

學生戴咩錶好
筆直千五至二千 想要皮帶
唔想要DW啲學生公廁錶
同埋想簡單啲嘅設計
暫時睇中seiko 5 snkl23

依家個隻

Citizen NH8350-08B

我自己都買咗隻，個case 同dial 都好靚
呢個價錢真係起值。實物睇唔似咁平

幾靚喎，巴打有冇多啲實物相睇睇

仲有自動芯，非常推介!
藍色都靚

係靚喎

呢個價位冇得頂 高過Bambino幾班

又唔同嘅，bambino 行 vintage 路線，兩隻都靚

是日咸仔

兩隻都好簡潔

睇落好似DW錶

dw 款幾好吖

我要白面呀

Bauhaus inspired design係正既

呢隻個概念應該係源自A17
A17本身係黑面，所以你要黑面啦

終於收到 真係做得好靚 一絲不苟

我覺得差在條帶
咩帶夾到呢隻呢？

梗係nato strap啦

條廿帶都唔差 訂多左條膠帶夏天用

有冇巴打戴過nethuns呢個牌子?
打算同steinhart二選一送比自己做生日禮物

nethuns 用 NH35 芯賣 US$500

Massdrop 有Seiko 5 黑金

見有鋪頭賣緊2000頭，black bay樣，屌得過？
利申：淨係識睇樣

我覺得 steinhart 穩陣啲

皮nato

樣就啱睇啱價 唔係大陸芯就ok我覺得

冇問題啦其實,nethuns都係microbrand，大把人帶。穫氣重就唔會咁好賣。

睇中呢隻 有冇巴打知邊到比較平？

MD offer 我 full refund 或者退 一舊
變相隻 base 22 即係 550

咁如果要Seiko但又唔要Bauhaus inspired design有咩揀？

Seiko SARB033 換條皮帶

Seiko cocktail time SRPB43/SARB065

網上圖片

Full refund係咪退番去？

Micro brand我就唔揀benz針了

如果有手上鏈就好

咁 full refund 緊係要退埋隻錶啦

最怕 benz 針

007 係咪冇 hacking

無手鍊無秒停

因為抄勞？
佢得benz同斧頭

咁都係唔諗喇

有無鋼帶

但有大把嘢改

本身係鋼帶

幾錢？咩型號？

佢的自家芯系列好靚 不過好狗貴

SARB033 好似停產，要買就快

呢隻點睇

唔知咩牌子，不如睇吓Orient

Orient Automatic Sun and Moon Watch Ak00001y

利申：未見過實物

相影得搗過實錶好多 YouTube 的片持平好多

好正
專門店賣幾錢

隻base22 有咩問題？

佢寫係 凸玻璃，但係隻錶係平玻璃

好靚，決定下次入隻白面

一萬樓下最好選擇係咪Hamilton同Glycine?

大家點睇glycine combat Classic chronograph

一萬留下有好多選擇既
stowa steinheart squale alpina都唔錯

唔錯既 如果係Glycine既chronograph我會搵Airman Chrono

反而覺得airman chrono有啲花
不過13嗰隻幾靚

佢隻藍面好正 好想要

藍色米蘭帶

白面白時刻都好靚

想問下city chxxx d Titus 機械錶
個sales 個我講d錶通常賣現貨 只得一隻
係堅定流

唔出奇

.....

各位巴打
我收到隻雞仙vintage啦
仆街UPS去到夜晚9點先送上黎

點睇md 隻Mondaine Stop2Go BackLight Quartz Watch？

呢隻好撚正，支秒針會係係指向12果時停兩秒，之後分針跳一格

好正

我 join 咗

佢個隻一定係紅色帶？

係呀，唔鍾意紅色可以自己換條 nato 帶，兩分鐘搞掂
呢隻新款有晚光 black light 喺支針，幾特別

無人應

何解不自己落去問

張相影得真係靚
Omega 有d 都係咁

Sarb033四千左右啦

宜家好驚Purist

點解呢
我覺得真係特別好多喎

Join 咗

佢purist係正係特別但真係怕咗佢啲QC

呢隻較時間好得意，同埋支秒針好似一秒4吓

呢隻會賣幾錢

我果隻今朝先shipped, 仲要係 DHL

有無大錶面 白底既自動錶推介

斯文定運動款先？

冇理由一個 ups 一個 dhl 咁得意

咪係 睇巴打係UPS都不知幾開心

斯文 返工著西裝用

想個錶面有d弧度 有d放大鏡感覺
唔知點講

應該都要20k

突然覺得我隻 017 好抵玩

可以睇吓第七頁有幾隻白面

我相信下年到呑會咁

邊到買，幾錢

隻seiko 藍寶石玻璃刮左一條痕
應該點做

大錶面曲面玻璃？
我淨係諗起orient bambino

藍寶石應該冇野好做 最多係換過塊

58秒行完一圈 然後停兩秒

補link，有性趣自己飛來睇

病邊奴真係最正既入門曲面錶
有四款 每款有四隻色
有手上鍊有秒停

我都覺得好正，不過段片話冇手上鍊同冇停秒啵

md $650

平啲既上一代冇手上鍊冇停秒
新既有

想買返隻stop2go, 但好唔鍾意紅色帶 想要原裝黑色

佢今次平過上次廿蚊，你可以當嗰廿蚊係俾你自己去買帶囉

買條Nato配Mondaine啦

點解可以咁襯㗎

衫都襯埋

thx bro
搵到隻800新淨二手

仿1970潛水錶 唔錯

屌 over budget左
窮學生無錢 seiko 5 snkl23去睇過話無 遲下去專門店睇
類似嘅design係咪得seiko有？

都唔係既 我記得Orient Citizen Tissot 都有類似既款

有無巴打知 orient sun and moon v2
邊到有
同咩價位

我有一隻

巴打 想問下幾錢

一千幾蚊有交易

隻錶同d錶帶係邊買

我呢隻錶係荃灣買
呢隻Nato帶我係旺角買既

邊到買？

巴打你有冇tg?

去信和行一圈應該有

咩名幾錢

MD 售後真係世界級

Hamilton h32715131

Tissot pr100 powermatic80

Citizen NP4040-54E

Orient EL05002B

Seiko 5 SNXA13K

咸仔 jazzmaster

24小時錶

凸玻璃 refund 好快手

光速回水

一句都冇推卸過責任，真心抵讚

呢個牌子大家點睇？

Citizen同Seiko個隻幾正

點睇分鐘

一細格係十分鐘 最多都係大概知幾點
最啱放假hea用

Citizen 同 Seiko分別賣大約2500同1000
幾經濟實惠 不過唔知邊度有

如果要皮帶係咪自己換/買個時同佢講就得？
學生帶Citizen會唔會太高調？

黑人問號

窮到燶 戴精工 輸到暈 戴星辰
你sure係高調？

痴撚線
咁巴打們推介邊隻？

咸仔

假日錶

幾錢同邊度有得買？

即係邊隻

Hamilton h32715131

呢隻要 4千幾 5千

Hamilton同Tissot比 好似差唔多level 但硬係覺得咸仔高質少少

天梭.....不了
咸仔好睇好多，好想要H64615135

借位放錶 - Hamilton Field DayDate Auto

Joma ebay仲平

唔識玩 eBay

TACS Day & night
價錢一千蚊左右

都係PayPal buy it now姐

講真 錶真係得自己睇 其他人唔會理你戴乜
除非你好靚仔有錢萬人迷 否則戴乜都一樣

學生粗戴我首選係Seiko 5 因爲夠平
啲錶帶係旺角有得買 星際/廣華
尼龍帶大約幾十到一百幾十

但係售後嗰啲會唔會同大網店比差好遠

呢樣真，學生哥戴乜都無人會理
自動定石英更加無人Care

冇試過 我ebay唔預佢有售後

咁差少少嘅話都係大鋪好啲

唔係架 eBay 係有official jomashop係度 不過真係唔知售後係咪一樣

咁我平平地買隻Seiko 5算

其實係一樣，有咩事都係paypal開case

Citizen promaster都正 差唔多價

屌，MD出airman no.1

屌 No Money

下次先買

講真，唔係黑面36 purist都唔會買

咁出法真係會破產喎

即係gmt就12小時顯示，purist就24小時？
但佢堆相全部都係24hr喎

係，圖可以不理，佢寫透底但啲圖係密底

佢今次唔敢寫係凸玻璃定平玻璃，驚奶嘢要 refund

snkl23上海街有k版
sarb033/035應該都係三千左右 (Y拍)

Ashford買咸仔好似仲平

有人玩過Davosa呢個牌子?

屌，咁古惑既

屌，得1atm wr，好難搞姐

今次係阿加力膠

到時密底咪有得退翻$100中和返囉 有幾可睇後面

係凸膠面就好啦，我驚佢整塊平面 sapphire 咋

係喎，到時密底可能有得 partial refund

反而想知係咪波膠

睇圖係凸面，但唔肯定係膠定 sapphire

咦，啱啱留意到佢張密底圖有 limited edition number，限量 1000 隻，但佢 description 又冇寫係限量

防水得10米
打錯定點

睇討論 glycine話密底 acrylic crystal

冇錢了 都係等佢下次drop先買

真係得10m, 雞仙講架

已Join 唔理了

靠你開箱

得10米防同膠面
等其他算

10m防水收我600鎂

好正，好難忍

No money，但有 PayPal 就得

我覺得佢用擰底，實際應該唔止 10m 防水，普通按壓式底蓋都有 30m，我估佢純粹係因為 marketing，想標榜呢隻係 100% 跟足原版 reissue

巴打 join 36mm 定 40mm?

現今造錶技術應該一定過十米，除非佢特登整

有冇人係creationwatches買過錶

買過，冇伏，但價錢真係要自己格下價先，唔係款款都最平

就是了，專登整 10m 可能重難整過 30m, 50m

隻 airman 1 好似真係跟足原版，36 mm， 凸膠面連條帶都好 vintage

36

D人留言都話不如整100m 不過標10m仲好

但雞仙又堅持話10m

廢事俾人捉痛腳

有冇人留意到yema superman出左heritage版本

還原度好高

MD 有隻行7750既40mm chronograph 唔錯咁

仲平過蝦仔

Revue Thommen.....條鋼帶好核突
不過600鎂真係好抵，雖然我覺得蝦仔Nav B chrono好睇好多

指定動作 換nato帶

可唔可以比我學下嘢7750有咩威水

冇咩威水 咪又係ETA芯 大廠細廠都用佢

Rolex daytona以前就係用valjoux既72型機芯，7750幾乎係其中一個最經典最可靠既計時機芯，大把大廠都係用7750作原型來改自己既計時芯，夠唔夠威水？

7750係ETA三寶
Daytona好似有一排用過El Primero?

但呢隻個款真係唔好睇

如果出佢隻潛水款就好

我隻1953都收到喇
話說早出隻錶shipped個email話係經DHL，但係過左成個星期個trace number一直check唔到
點知今日無啦啦有個UPS派貨 MD shipping真係

恭喜巴打

thanks 要少少時間適應24小時錶盤

恭喜你呀

終於有 junkers , 呢個價真心平通街

好似Junghans好睇d，但我對Junkers又有d情意結

兩隻都係正宗，個價差一倍，款就睇人啦

推吓 post 先

巴打係邊道買?

我呢隻係荃灣買

最近出左第一份糧，想買隻錶俾老豆
手腕唔粗，有冇好推介
諗緊orient mako或者seiko果啲

Budget 呢

男，想要一隻金屬錶帶嘅錶，筆直$2000,請各位大大介紹

你老豆返咩工，粗戴定施文

Seiko orient swatch, 睇款就得

唔戴錶BUT LM學野

其實D人成日講勞力士係咪都係用樓主講個堆機芯

勞係牌子 仲唔應該係平民錶討論

No, 撈用自己芯

新手報到

Base 22 又嚟料喇

仲要有lume dial

上次唔是有藍面？定我搞錯？

今次冇藍面，今次係另外三隻色
屌，好想買lume dial

好想買，但係早幾日唔小心手痕買咗隻 35蛙

我要買蝦仔B-Uhr同ovm.....所以又要忍手

全黑好似好正咁

上一水隻base22 支針對唔正都仲未拎去整

好想買

Tissot seastar1000 有無咩特別差既位，新手想入黎帶下睇下習唔習慣，平時都係電子錶

屌你base22出full lume

Full Lume 定 mystery 好 兩隻都好吸引

有冇巴打知Viutv個廣告係咩
咩德國篇 果個
Junghans 嘅
個廣告好正

Bass22又出。但唔係上次果隻

兩隻都正

幾錢入

肥花一手4100

平幾舊喎

佢同場仲有隻4000，但條友唔應我

$2000內

粗帶地盤佬

G shock啦

有冇人會帶Thomas Earnshaw 見到話係Swiss made
個芯又話係瑞士芯 都唔知係真定假 因為上網見到有人話係香港牌子

忍唔住入咗隻bass22 Mystery gmt

why not both

呢隻 gmt 支紅針好 sharp 好靚

唔好買呢d啦......

我要等再出no.1

而家旺角 街舖仲有無？

聽日想出去買

你到時會買purist36定40mm？

呢個真係難揀

上個月先入左stowa...

緊係36，最original隻no.1都係36

MD隻Victorinox Classic Officer, 200鎂2824玩

上次買唔到藍色今次跟隻全黑先
GMT 支針 好 sharp

有冇巴絲係ashford買過錶? 佢個shipping究竟要幾耐 揀係佢尖咀office拎 等左2個禮拜都未有 好心急

想買sinn 556 唔知ad賣幾錢。上網話ls係吸血代理。買水貨又怕壞

隻錶唔算太靚 不過2824
Victorinox 新個隻石英 正好多

想知

巴打之前個價買咗幾錢

我都想知，Instagram 見到咋

隻airman no.1 ship左
但全家去晒旅行 個tracking no.又no result
希望一個星期內唔好送到

試UPS

都係no result

md shipping 真係世界第一

藍針

雪花面

平平地扮下GS都唔錯

宜家好似停咗產

終於track到 ups 剛剛好旅行翻到香港第二日送到

佢一開波我就 join 但我個 order 重未 ship

呢隻係SJE073J1?

靚野停哂產用GS出

希望折完會係平民錶

想問下機械表通常會愈帶愈慢/快？？

[img][img]

圖片網址[/img][/img]
有冇人知呢隻乜錶？

Thank you Ching!
喺地鐵見到條𡃁妹戴住, 佢老豆一定好有貨

唔洗客氣，不過你走啦，過左三萬蚊唔比哩度傾

唔係唔俾傾，係窮呀

個情況就好似你同一班朝朝要迫巴士，地鐵嘅人講法拉利，林寶幾正，啲人都唔識點答你啦

邊到入 幾銀

停咗產喇，宜家全新嗰啲都係炒價，9成新二手都要萬二，三

日日戴 訓覺都戴住

而家呢隻係017

2年前賣左001，想係日本搵返隻二手001

fb 有2手14XXX

戴住瞓覺咪好易花

咁又唔會，張床無咩硬野

邊個fb grp?

啱啱買左蝦仔Nav B-Uhr 44 Vintage TITAN B-Muster

我又貼

咁配好型

出左新版 貴左一倍者

舊版厚身d 仲靚d

未見過新版comment唔到 不過講dress watch我都係鐘意薄的好的
個面好好J

有冇人知TIMEX tw4b04700 香港邊到有

嘩，6497 嗰隻

我想買47mm，但得type A有，仲要係我checkout後先出現

我都鍾意 B 多啲

B個dial多d野睇冇咁空
下次買ovm同nav b-chrono, 話時話, 會唔會有德文day

MD出雞仙airman dc4, but GMT only

我干佬就麻麻喇，太多嘢好花咁
ovm 我想買 39，要等佢再出都唔知幾時

宜我我情願等 airman 1，不過都係要等回返氣先

我ovm 42mm都會照殺
我幾鍾意佢隻nav b-chrono, 同埋當儲埋7750芯

呢排都係戴隻新屎坑 gshock 多，發覺自己開始懶得較錶

我都係咁話，反正我有1953，等36mm黑面no.1

39 感覺正好多，尤其是我手幼

其實我最想要tudor mini sub個size

買bb58

speedmaster reduced

MD出左隻Spinnaker, 幾靚仔但係8215芯, $140抵唔抵玩?

請問咁多位帶glycine 嘅巴打，依家仲有無機會買到base 22或者purist呢

因為小弟見佢官網嘅airman得2,4,6,8 雙數嘅面，但我想1去到24，想似返original 嗰款咁.

Thank you

依家MD有隻vintage airman DC4, 去睇下啱唔啱

請求型號

Thx 巴打
不過我睇完，都係中意no.1，或者base 22，或者18 automatic

No.1樣最靚最有feel，不過個防水。。。 個波波面好靚，但又怕花，而且無see through case back。

好矛盾

Btw，真係要睇清楚係12hours定24hours version, 24正好多

等下啦，MD可能遲d會再出

今次隻stop2go 有黑面或者黑帶揀

Speedmaster reduced

冇 black light 同貴廿蚊㗎

係喎 眼細睇唔到

想玩俄仔錶，香港有邊間有得買?

香港真係無乜，多數上網買。 之前我想買sturmanskie都係香港無

香港邊度有得賣

水貨咪r_rer_re/montre_
行貨搵番ad
照買bb58啦

reduced停咗產都有新貨

新唔新唔知 chrono24有隻12k 好抵玩

搭單問speedmaster pro
膠面密底
買全新嘅話，係咪去日本最抵價啦？

rr $25k左右 你自己搵下日本咩價囉
同價加少少上到刁啦

二手刁唔使25k

邊到買二手可靠

ra_era_e/montre_呢兩間應該ok掛

rr真係幾鬼下 間鋪遠到

屌，montre_ bb heritage 紅圈全新23k

我就等gmt既

佢gmt標價都唔貴

好似2手嚟喎，我都有睇

但佢用阿拉伯字又唔好似差咁d野

唔好買 買bb

訂左bb58啦，希望今個月有

純粹講緊12k買到隻“偽”moonwatch好似幾抵玩 又唔洗手動上鏈

但我早排去三寶睇，佢地有隻39mm嘅moonwatch （鋼帶，唔係reduced 而且係手上鏈），但我上網又搵唔到呢個size

想問下巴打你條錶帶係邊度買?

星際三樓，不過之後都唔再覺有

39.7mm

廣華好似都有類似既錶帶

我睇果隻d針係42mm果隻，同埋係鋼帶

懷疑條友講錯size

依種

隻airman no.1到左
一打開個盒 隻錶係隨便擺
有好細微唔對針 攞唔攞去整好

少少就算啦，一陣開完返黎又入塵又盛

有冇人知呢隻咩型號

差幾多先，如果一，兩分鐘就當視角差啦
多就拎去攪攪佢好啲

巴打你就好啦，咁快收到，我嗰隻佢用 DHL 寄 ，8/8 寄出但到今日都未轉 status，唔知係咪寄失咗，頭先忍不住 send email 畀 MD 叫佢睇下咩事

dhl 環遊世界，真係有排你等

型呀

巴打們點睇嚟隻
8218機芯 150米防水 $224usd(折咗)
定差唔多價錢買隻Made in Japan 4r35精工算

巴打，可唔可以影來睇下啊

竟然會有咁對針情況 成五千蚊，啲QC咁差嘅咩

等緊下一次MD

唔

雞仙成日都有架啦，我隻base 22都係咁

巴打你有無拎去整

拎左啦，去左invicta代理整，整左兩星期

咁有全球代理維修都好少少，不過怕一整又送花送塵

幾時再開no.1 MD，日日上去個網睇2,3次

唔好咁快，未回血

我諗諗下，其實蝦仔Nav B金針仲好，個QC好好多，仲要係ETA decorated芯

我果隻就冇花冇塵，但係秒針有少少指紋咁，唔太覺眼

蝦仔質量其實真係好好，個人覺得好過同價大廠

佢個代理個location 喺葵涌
唔方便去架，仲要weekday先開
我焗住用sf 寄俾佢搞返正支針

都okay嘅，我可以晏少少返工，朝早拎去

已assume會有事

師兄，airman no.1 平均幾耐更新一次款咖？

睇返佢以前岀嗰隻復刻no.1 ，又10ATM，又polished 。今次依隻得1atm，又變返brushed

唔知下次MD會唔會又新一代

冇人知

合眼緣就買啦

Hello 今日戴左佢Gentleman出黎

呢隻大家點睇?
有冇巴打買左??

我打算買ovm

利申 唔鍾意benz針

但黑底 紅字真係好正

咁買啦，蝦仔d野好ok好扺玩

有隻pilot 隻過3 次

請問各位巴打
小弟係歷史迷 尤其係世界大戰
我想問下有冇德國二戰果時嘅錶廠d錶買
同埋德國當地買會唔會平d
謝

Stowa, Laco, IWC都係
Stowa同Laco上網店買啦, 德國買如果你退到稅就話平到shipping姐, 退唔到就......

我google都係呢3隻
junghans好似都幾正
唔知有冇係果時出現過

Junghans好似冇出B-Uhr
ALS, wempe都有出B-Uhr

個網好似假咁

B-Uhr係Luftwaffe隻bomber錶姐

chronograph有邊隻正
laco monte carlo / trier 隻款幾靚
同埋係咪買自動錶好d？

我自己就鍾意IWC小王子chrono
但係Laco個德文day好正
而我呢d窮撚，只會買蝦仔nav b chrono
自動會方便d, 但傳統pilot錶好似係手上鍊

自動錶真係好撚貴
學生仔表示攞命

有錢就買IWC
冇錢就steinhart

iwc個價真係夠我跳樓
諗緊laco d quartz算

Nav B-Uhr 47 premium automatik

Laco quartz不了，有Laco個logo係度，我接受唔到
所以我買左steinhart Nav B-Uhr vintage 44

其實呢隻好抵, 行ETA 2893仲要係decorated
不過47真係好大隻

sick ball ching
我就揀左呢隻model

但想J 間嘢歷史
真係犯賤
laco logo 有咩問題

我唔鍾意姐，因為呢類複刻錶，我會想個dial冇其他野，同原本隻野盡量似

我買左Nav B-Uhr 44 Vintage TITAN B-Muster, 諗緊之後買airman no.1定係Nav B-Uhr 44 premium automatik

Ocean 1 vintage Dual Time Premium
我想買呢隻之前 不過買到tudor gmt 好苟結

vote for airman

我有兩隻airman鳥
Base 22同限量版1953

Ocean One Vintage Chronograph white or

呢隻正呀，不過我鍾意OVM多d

ching 知唔知邊到有

大圍金禧好似有一隻

幾錢?

好想科金

最近入左2隻

我入左type B

Orient除左信和 仲有邊度推介

水貨

油麻地 果欄對面 成昌表行
有時有啲東方

佢seiko, orient, sandoz, octo都有
我隻seiko skx009都係嗰度買

隻Ocean Black DLC

同 Ocean Vintage GMT

都幾正

titanium 500

我覺得SS 正過鈦，但SS 而家無無logo 版

你呢隻係premium wor

如果SS有無無logo版，我實買SS

點解唔買stowa

冇錢

性價比

都係7500倒

below 5k 先係平民錶

個問題係，7500可以買隻chrono鳥，或者可以買鈦版加隻ovm

咁都係

Steinhart有香港代理幾好wo
同埋都冇特別貴
7000 chrono幾抵屌

MD出左Alpina chrono
好扺，但個樣又一般

請問各位機械錶巴打去開邊到抹油
同埋價錢如何

我都有隻，買左都六年半

而家好少戴出街

alpina 4 隻干佬就靚 ，呢隻普通大路款，冇咩特別

公司終於出糧
邊隻Seiko 5機芯最好又千五以內？
今日返工之前/放工之後買

5仔睇樣買算啦

Seiko 5專門店有無得賣

巴打呢隻咩size？

精工係咪冇出神風敢死隊d錶

實有，不過唔抵，出出面買平啲

時間廊？
住喺大西北屯門天水圍元朗邊度有得平

千幾蚊唔係買SKX007 / 009 好D咩

我上面講過唔鐘意個design

Seiko 5 好多細舖都有 但有咩款就答你唔到

多到追唔到post, 你又唔quote

你要斯文錶? $1500不如俾多幾百買presage 條line, 都係2000頭

Nav.B-Uhr II vintage TITANIUM

好似係44mm

諗住訂呢間錶帶有冇人join

去左時間廊買左隻Pronto
唔知有無比人水
一陣放上黎

唔錯 最緊要你鐘意

佢話原價五千做推廣減到千二
個design係幾靚 但個牌子

高清圖

有冇人帶vincero?想買皮錶，見啲款都靚，定買orient好？

Massdrop出左sun and moon version 3, 好撚抵

大家去邊到抹油多
諗住出隻stowa 40mm flieger typeb

買43mm啦

好似唔送香港

用美帝集運

除左大d有咩唔同？
我隻手好幼

你搵d 43mm錶試下先, pilot好似大少少好睇d

但好似二戰original隻係40？

好似係40mm type b flieger

唔係呀，Luftwaffe堅嗰隻成55mm架，係俾佢地戴係flight suit出面架，左手錶，右手指南針

右手隻野成60mm架

巴打你有？
咁鳩大隻點戴

係呀，隻compass好多年前買落
所以咪話要戴係件衫出面，睇到張相，隻B-Uhr唔係細隻compass好多架咋

睇黎唔可以完全復刻倒
德國科技真係好好J
我驚去d錶店 佢以為我搞事

要完全複刻得Laco有，好撚貴
當年德國科技勁可以好勁，但有d野可以落後同期英美好多

屌3000幾歐
美國好多科學家都係德國走過去
jews

係呀，好撚貴架
所以咪話買蝦仔
其實比較同期英國同德國，英國唔會差過德國，英國野套思維減輕左後勤壓力，但德國就相反

英國食腦多
但德國果種紀律同機動性

有無人要我呢隻Steinhart Nav.B-Uhr II vintage TITANIUM 44mm

錶殼一般使用痕跡，鏡面有極輕微好淺既花

錶帶全新

如果2千有無人要？

幾抵

有冇tg?

Ocean One Vintage呢隻

好似無乜見有巴打買laco嘅pilot咁

佢真係現今最接近原版嘅唯一品牌，stowa個錶冠同四隻錶腳都改哂，iwc隻big pilot係型，不過改到無哂feel

早年laco without logo，都係賣緊5000左右，依家最平嘅42mm已經980 euro

我如果買laco, 應該會買55mm

想問問MD 係咪某D錶唔寄香港
得加拿大同美國

應該有啲代理唔俾賣

laco加價加到on9
我揀stowa唔揀佢有兩個原因
1. 俾大陸佬收購左
2. 做工唔夠stowa好

真
反正都唔係真係完全一樣

好難完全一樣啦......

咁真係買stowa好過

知道比大陸佬收購左有啲唔開心

得隻有logo

大陸佬收購？ 真係無點聽過

唉，我中學嗰陣無錢，諗住大個岀來做野就買隻laco without logo，點知貴咗咁多，仲要依家話係大陸佬收購

我就係中意laco嗰種長直錶腳，倒三角錶冠，磨沙質感

要經典只可以揀laco, 其他都跟哂IWC嗰隻設計，知係支狗收購都無得揀

我都係google咁講
你可以再睇下公司資料
考慮下stowa

同埋laco真係升價好多
做工都冇stowa咁好

Search 唔到比大陸佬收購，巴打可唔可以share link ？而家心理陰影好大

我都唔記得啦
我都係compare stowa 同 laco果時見到
你當係content farm/ 鬼佬鳩up lo
你隻錶應該冇嘢

好撚有feel啊

我本身諗緊iwc377714隻小王子chrono，好似幾型，又名錶咁，但水貨都3皮幾

定係平少少買住airman no.1 ，都係pilot watch，又有歷史背景，廿四小時計又特別，等緊massdrop

然後巴打們又講起stowa令我諗起laco，點知一上官網，貴到仆街

好迷惘

其實我覺得airman no.1唔抵買......
對Sellita個感覺好一般，買airman不如買蝦仔

Sw 機芯老實真係差過 eta，不過 airman 又好靚仔

的確
真係好糾結，但我買左兩隻airman鳥，所以都係唔買airman鳥

咁就買Laco 啦, 唔好諗

如果係Laco, 我只會買55mm
但3皮幾野

但steinhart硬係有少少抄咗咁多品牌嘅代表作去造錶
我太執著

啱, Steinhart 係抵玩但係Homage 哩點真係

巴打，你隻laco係42mm定45mm，auto定manual，仲有買嗰陣幾錢

但Sellita真係
個上鍊效率好差

手幼買左39
前幾個月新出做左第一批買家, 手動原汁原沬同埋唔洗用錶盒(太多錶用咁多地方放上鏈錶盒), around 7,800港紙, 去官網買撳左ship 黎香港會自動退稅, 好似19%, 所以其實平過大家諗嗰個價

香港買錶係抵玩
可惜就去德國
返黎先再訂

猶豫緊stowa or laco 嘅巴打
其實係finishing or authenticity 嘅掙扎
我會覺得如果冇100% 復刻
咁不如精益求精
基於原創作dd改動

330 我覺得唔錯，係 200系就差啲

想買隻sinn 356，但佢改咗唔用7750，用sw500

巴打，我覺得你遲下會買堅嘢

Sinn 個設計好尷尬，鍾意佢自家機芯但係又好驚佢一壞唔知點整，ship 返德國又貴

新手想買Tissot Seastar 1000 powermatic 80

聽講cp值高，300米防水而透明底蓋，同價位冇乜對手。係唔係真

中毒已深
我諗搵到錢應該會
除非10萬起跳

會唔會買埋compass

中國收購嘅講法
其實冇實質證據嘅

佢都好大膽推測，人地寫明made in German, 隻錶又係德國運黎，CS又係德國人，我覺得唔會假到咁

有錢再算

收購應該有根據掛
但造假又未必嘅

係窩，隻handwinding，應該有個日曆，不過無show岀來

巴打平時拉開錶冠係咪feel到有2格？

過夜晚12點係咪有 “格”一聲跳日歷？

一格咋

想問下invicta8926ob
有冇巴打買過，有冇伏

見到ZALORA買好平
CCCP同Stuhrling 點睇？

睇款襯衫 is ok ，其他冇謂諗

我見佢好似用MADE IN USSR機芯
好似幾特別 不過好似好廢

唔好有期望

呢兩隻點擇好? 咩機芯不是重點
個人皮膚比較黑

邊度買hamilton 平d???

longines 歷史背景厚啲
hamilton後生啲

有冇細MM嘅日本錶推介？
行過好多間細MM嘅選擇真係好少。。。見果幾隻精工都柒到仆街

利申：超瘦撚，想買隻細MM 鋼錶

咁普通版細mm都係得3隻色姐

黑面點柒到仆街法

可能我見唔到普通版

有無人去過ssp幸運時鍾買錶 點睇呢間野

咪黑藍同紅藍圈，你仲見到乜色

見到呢隻。。。個圈真係好唔掂

依隻係5仔唔係細mm喎

細mm係咁架喎

應該係我柒咗
原來精工嘅細MM代表marine master
我嘅細MM係代表隻錶細

即係你係想要細錶面嘅錶呀下

啱呀
但係原來細MM都有細版
不過都4千幾

想問有冇綠色細錶面嘅推介
岩岩見到隻 Seiko Sumo 綠色好靚，不過好似好大隻

lm

呢個牌子香港有冇代理?
邊度買平?

呢隻正 不過都幾貴

香港有代理，行貨貴到飛起

咁易唔易壞
水貨又咩價位
隻GL0097同GL0039幾正

我都係買左兩個月
水貨5000樓下都有

邊度入手?

有冇巴打有見到d鐘錶tg谷?

Massdrop，要等佢開drop

行貨個價夠喺 md 買兩隻

3隻都夠

依隻咪我嗰隻
我都唔多覺精工有細面

香港買貴到死，你識喺樂天買嘢嘅四千内實有，肥花都有啲人放四千

但點運返嚟?

寄

慘 明明日本多瘦撚

大面先正

我極瘦+童顏，大面完全會好似小朋友戴老竇隻錶咁

戴G-shock
再唔係就pilot有啲38

而家戴緊隻垃圾 Mondaine
其實我都係想買返隻鋼錶

pilot 勁花

都有好清既,我自己中意chronograph
近排想買細mm，其實中意大mm多啲，不過過budget

瘦撚慘過食屎
想買隻細錶都咁難

做下gym操下

大mm 個面細過細mm, 靚好多

手腕好似冇得練粗

後天操肌 雖然唔幫得幾多

手腕位無肌，天生係咁多就咁多

骨架大細天生

有冇人有小牛皮錶帶推介？
Undone 有冇巴打買過？

誤會哂 我想講手瓜位，睇落都冇咁怪

遲d會過東京，想買隻平價錶 seiko 是咪好選擇

有冇巴打載過淘寶果d幾舊水既自動錶？
最近見到有d款幾好睇，但又驚中大伏

你認真？

終於到我出事啦，今次對 MD 好失望，隻 Airman No.1 寄到冇咗影，佢 8/8 寄出，到今日都未到 US 個 DHL distribution center，好大機會寄失，上星期已經 send 咗兩封 email 畀 MD，但只收到 Auto-reply，完全冇人跟進.....

dhl 係咁㗎，我之前有啲都要超過一個月

同埋寄失唔係咁㗎，係會 show 寄咗去第二度，你慢慢等吓先啦

我8月3喺美國訂咗錶帶，又係dhl，今日20，仲喺德國

通常 MD 出咗 electronic notification 畀 DHL，件包裹大概兩三日就會到 DHL distribution center，到咗 DHL distribution center 之後就開始環遊世界，但已經過咗 12 日，DHL 連件包裹都未收到......

你至少知道條錶帶環遊緊世界，我隻錶直頭消失咗咁，過咗 12 日 DHL 連件貨都未收到

之前問過standard 係十四工作天，等下啦

唯有等多個星期，我見有巴打遲過我 join 都已經收到貨

我之前喺 mltd.買隻 35周年蛙都係咁，直頭成個星期都話未有資料，個零星期後就直接到咗香港

Md又有max bill

一直都好想買多隻數字白面，不過又好少戴斯文錶

諗諗下都係買返潛

巴打們有無喺buylike買過錶?
信唔信得過?

Dhl真係好垃圾

Vincero值唔值得買？

唔值

呢隻如果等md會平幾多？

組媽做緊皮帶549鎂

題外話
巴打們邊度買皮錶帶換? (除淘寶外)

香港街鋪買都係多數淘寶貨，其實肯比錢淘寶啲錶帶唔差

淘過好多皮都係流野

唔係靚皮啫，但係同樣價錢會靚過香港買，皮唔一定係好貴嘅材料

係膠 唔係唔靚

合成皮臭到嘔 陣膠水味聞到都會頭痛

買過，ok嘅

淘寶係得膠

點會

淘寶要識搵先得

我幾百蚊買過日本馬臀皮, 係訂製, 你想點整同條友講就得

同樣質素如果擺香港/鬼佬地方起碼1000

有冇link

唔識揾 又唔敢買貴咪會

50蚊條嗰啲梗係啦

用cheap野咋

Amazon啦 唔係既WatchGecko都得 不過貴啲

見到殘體就覺得係假
錶呢d長用
點都係買德國日本先可信

個幾兩個月左右啦 我冇保養佢 而且仲日日洗 (夏天)

唔怪得

皮錶帶邊有得長用架, 消耗品嚟咋

同埋真係未聽過德國皮靚, 馬皮就美國同日本, 牛皮就日本意大利

見佢咁硬好似唔怕濕水就照沖, 好過俾汗醃住

同埋我覺得馬皮好硬, 想快D整軟佢

唔係濕水就快軟架
咁樣會搞到塊皮霉過梅菜

捽dubbin啦

我話錶

日本新禧啲馬pat pat 薄過alden, 攞黎做錶帶幾好

Alden 你指Horween 既Shell 吧
新禧既馬屎忽錶帶我有幾條, 摸落好膠, 我自己就唔太鍾意, 不過就好耐用

我自己就覺得錶帶用太好既皮有D浪費
始終接觸汗水多比皮鞋呢D容易劣化

typo 已經買鞋買到alden=horween
新禧個finishing一向都冇horween咁好，但夠耐用既話都可以一戰 我自己horween嗰d兩三年就打柴(隔兩三日帶)

皮帶始終最愛Hirsch既Calfskin

隻 stop2go 好正

呢隻鋼帶又幾靚

Hirsch 邊度買平， Amazon.有時減價都幾抵

邊度有綠面

宜家有，你都唔會正價買啦

Amazon 減價既話係幾抵
官網 (WatchObsession) 正價都幾貴成4舊幾港紙

我唔係記係邊個網買啦, 果時買2百幾3百, Hirsch LIBERTY

我隻Mondaine同 bass22都比dhl 空運
係咪要等佢環遊世界完兩個月後先收到

屌，買左隻仔chrono
出左air way bill，但仲未寄隻錶出黎

Rado隻captain cook點

我覺得隻37mm幾vintage幾靚

平過非限嘅限量

條皮帶邊到配

悶悶地試吓呢隻帶先

MD出左Glycine Airman Automatic Watch world timer
Movement: Glycine GL293 21-jewel automatic
好似係ETA芯

base 22 同 airman 1 靚好多喎

係呀，但Sellita同ETA

sw300 系唔差喎

想問下巴打呢款係咪orient sun and moon
想買類似呢d咁 邊度會多d orient款睇
其實有無分男女款？
sorry 好多問題

水貨啦

冇特別留意開錶 咩都唔識
但見到呢隻Orient Sun and Moon Version 3就好鍾意
係Amazon買寄返hk
實物真係好靚

Btw巴打們平時係點放啲錶？
諗住淘寶買個錶盒收好啲錶

最近睇緊呢隻幾得意... 可以係錶面睇到唔同國家既時區 好似好勁咁

呢一條係朋友整既

放入收納盒

個價麻麻地

隻base22 大前日ship 今日就到左
Md手腳咁快既

記得check啲針有冇對齊

FedEx?

放工返去check

DHL

岩岩問左屋企人 原來係UPS
Md個email明明寫DHL

Ups 真係唔錯，DHL 就

終
於
到
咗
喇
🎉

嗚啊 gmt針同個圈都唔準啊

我嗰隻都...🤦🏻‍♂️

個圈唔係有得轉架咩？

你要較到踏正先睇到正唔正㗎，你咁點睇到唔正
個圈自己可以較㗎

有冇人知道Thomas Earnshaw呢個牌子
見呢隻款好似幾正

大陸野

係個牌子係大陸野定佢係大陸製造

邊度造就唔知，但個芯係大陸芯

賣到5000幾

一萬內真係買精工最好

Zalora賣緊1600有找 金色

其實我都係睇design… 我見佢D錶款幾靚咋

好大陸味喎

呢隻差好少，真係可以唔理，反正都唔會睇 gmt 針
不過有強迫症就返廠整啦，反正有保唔洗錢

唔止一萬內，上到 gs 級計晒所有嘢，精工都係一線頂

咁俾到5位數我又覺得可以考慮其他牌子，nomos, tudor omega 都好多兩萬內嘅正嘢。

兩萬如果有 GS 就一定揀 GS

如果淨係得一隻嘅話我唔會，個樣太悶

呢個真

真

玩錶嘅正常都唔止一，兩隻錶啦
唔玩錶嘅點會過萬買精工

Hi beat 同 sd 真係好撚正

點會, 大把人買一隻靚少少嘅錶戴十年八年先諗會唔會再買

普通人就算玩錶都唔係一口氣買幾隻啦, 幾個月買一隻兩萬+嘅都已經算洗得幾大, 而GS點都唔係第一隻入坑嘅選擇 點都玩左其他野先, 兩萬買speedy, black bay都唔會輸 (計埋個牌子/款)

如果一萬內又另一個講法, 因為真係冇嘢好過精工, 買隻condition唔錯嘅舊GS 36000hi-beat都係6000左右

玩得GS既一定對GS有D認識既

唔認既, 唔拎上手會覺得GS同普通精工無分別

6000買舊GS唔係唔得, 要慢慢搵囉
利申: 我隻60年代GS hi-beat唔洗6000

我睇緊Y拍, 好多都係75000yen左右有交易

有D個賣家仲係有做埋service 先放

75000yen 抵到爆

不過唔同model 唔同價的
45系列係最平

係, 多數平嘅都係45

但個樣都幾好, 我都係揀樣

其實講機芯之前咪又係睇款
我都覺得5位數內一定係玩精工
但如果上到5位數
可以再多啲選擇
我都想去到5位數繼續玩精工，但耐何佢出既款未到自己想要既野

我想要隻用阿拉伯字嘅GS, 但佢淨係出過2隻, 仲要都係限量版要5萬+

我個人比較喜chronograph款
但精工冇乜

嗰啲唔係玩錶
用得玩呢個字係另一個世界

其實得你話"玩"之嘛

Gs d gmt好靚

玩錶嘅正常都唔止一，兩隻錶啦
唔玩錶嘅點會過萬買精工

普通人就算玩錶都唔係一口氣買幾隻啦, 幾個月買一隻兩萬+嘅都已經算洗得幾大, 而GS點都唔係第一隻入坑嘅選擇 點都玩左其他野先, 兩萬買speedy, black bay都唔會輸 (計埋個牌子/款)

所以我先話唔玩錶嘅唔會過萬買精工囉

靚，不過真係太貴

對得住個價仲點叫貴

對比之前個價咪貴囉

Sorry,或者可以話之前超值

揾番1980年個價比吖笨，物價會通脹嫁

同勞一樣
唔鍾意咪唔好買囉反正大把人買

所以我唔買
買vintage

你鍾意啦，係要講埋啲唔合理嘅比喻

你估精工開善堂呀？

勞嗰種加法唔同 精工嗰種 喎
精工係好突然咁貴咗好多 gmt hi beat 年頭 3字頭有隻，宜家全部上晒 4字頭

Ok 你啱，1980 吖嘛

咩呀, 一開始講緊一萬內買精工, 過一萬買其他, 然後係你話2萬都要買精工. 幾時有set過個話題係玩唔玩錶. 好多人唔研究錶都會買一隻5位數機械錶戴.

然後我回你果句係講就算玩都唔係兩萬一定買GS啦, 唔通我每次想買隻兩萬幾嘅都最終會變成買GS咩

咩呀，一開始我都只係話就算過咗一萬內，GS 都係一線頂啫

我講 "玩" 呢個字只係想表達普通唔係玩開錶嘅人唔會過萬買精工啫

然後回你只係話如果兩萬有 GS 就真係 GS 最好 (以錶論錶計)

當然普通人冇玩開錶係唔會明白點解，而且人好多時都未必會選擇 "最好"，因為 "鍾意" 先係重點

你叫我宜家攞 4萬買 gs 我都做唔出，我都情願買隻 bb 或 speedmaster

最好，唔代表最鍾意 或者 一定要買

5位內想玩pilot有sinn, stowa, laco
想玩diver有oris, 一堆micro brands
斯文款有junghans加一堆德國錶
5位內一定買精工，我非常非常有保留

岩岩落坑，唔識野
跟佢地一路傾開既講法去

認同，反而我覺得宜家 五位數內嘅平精工冇以前咁抵玩

但係啱啱過萬嘅話精工都仲係好選擇

精工越黎越唔抵買就真

以前5仔3舊水有隻而家要過千
presage 用6r芯賣3千幾, 而家用4r 4/5千起跳

唔再係窮到燶買精工啦

好似上面有位巴打話齋，你估精工開善堂咩 講吓笑

其實一直有玩開精工嘅就會知，呢幾年係加價，減料得好犀利

最明顯係加價之後反而 6r 轉 4r

6r 開始衝萬元，利申我係傻仔照跟

啲新 mm 全部上試兩皮

唔係話想攞返 1980 個價嚟比較，只係最近佢加價幅度的確係大

早幾年匯率低所以平姐，再之前十算嗰期015都要過萬架

不過依家都係搶錢架喇

搶還搶，做咩搞9 6r 轉4r

所以唔好睇喇

但係佢 presage 系列真係好多都好靚，又七寶法瑯，又雞尾酒

十算嗰期就真係太誇張喇，所以嗰時啲人都轉晒買歐洲貨 (唔止錶，車都係)

又無話誇唔誇嘅，百貨供百客姐

嗰期啲車真係好誇張，toyota 變咗同 Benz BMW.同價， 細車就俾褔士搶咗唔少巿場

靚樣用4R 同 平實樣用6R
你會點揀
假設4R賣$7k 6R賣$3.5k

唔係柒樣ge話，買6R

依家落返七算 啲車都冇乜點減價

香港啲代理見加咗都有人買，咁咪唔減咁多囉

揀買第二個牌子得唔得呀

所以呢期玩雞，玩蝦都低過玩平精

連續買左兩隻蝦，好正好抵玩
仲抵玩過雞

今日戴新錶

蝦係細廠嚟講，造功真係拍得住啲大廠

攞返自己啲同價位錶比較，剩講造功計

以 5000 左右計我會排 蝦> alpina> 精> 雞 >>> 所有 micro brand

當然款就真係人人都有個人口味喇

Rich

不過我個人覺得俾得 7k 其實可以上埋 iwc laco

大三針嘅話就真係蝦抵玩好多

chrono黎講，7k算真係好抵
我都想買iwc小王子chrono

我隻琺瑯面presage用6R15都係4200全新

7k 有7750玩算係咁
都幾靚

咁平應該係大三針基本款
不過琺瑯面6R15再加靚做工, 4200 抵玩

咁平
巴打你真係𢴇到寶

岩岩search

日本有鋪賣緊57000yen
差不多啦

我 amazon 睇親都都要 8，9萬，仲係普通大三針款

除非你要個款精工冇, 個人感覺精工歷史/地位我覺得正過呢D牌子, 仲可以用100% in-house打J .

唔怕買二手, 10000買到GS, 3000買到KS, 個工藝幾乎好過晒所有同價

緊係唔去日馬買啦
最普通大三針琺瑯面一定唔洗8 9 萬
定價都係8萬咋嘛

我喺amazon 60000yen左右入, 最basic大三針果隻, 其實幾抵

講開presage

有隻黑漆錶面都好靚
不過要10萬yen起跳, 好貴

sarx049 白面藍月亮針 4千買到 ?

黑漆我都差D入隻二手, 見到樂天有隻condition好似唔太差都係賣4000

不過都係覺得個款唔太襯我, 精工出呢D融入日本傳統工藝嘅錶真係幾吸引

SARX027

047 靚好多

一分錢一分貨嘛

如果想搵bauhaus style 或者斯文款但係行quartz， budget 2-3000
睇中 junkers bauhaus 6050，仲有冇其他選擇?

直接買Junghans
幫襯光膠巴打

石英3千幾, 上鏈機械表5000有找

Junghans Max Bill?

yes

枝針尾係金粉漆 靚到pk

錶唔係要黎玩，係要黎愛惜

如果我有錢，我都會買佢

成日覺得pelago個面好膠

一啲都唔膠
係有少少似玩具錶

蝦同雞係咩?

靚wor 幾錢入手

仲要沖涼

5000咁上下

蝦係Steinhart
雞係Glycine

蝦好似倒模咁…

我只會買蝦d pilot同marine

所以睇蝦最好睇多啲佢啲自家款，奈何市場又比較鍾意佢啲致敬款

不過講造功佢又真係好過好多同價位，但係又奈何唔多人會識欣賞造功

潛都好多自家款

你隻鈦錶就係其中之一

冇睇過太多款
佢啲銅錶唔知係咪自家?

可以算係自家款

壞左都重戴住沖涼，愛惜

而家重有邊度有哩隻買

當大mm都可以cut嘅時候, 已經對精工死心
已經唔講乜野加價減料, 連經典都cut得, 仲有咩歷史可言

大半年前諗住儲錢買大mm, 而家炒到上兩萬蚊真係唔洗買了

唯一會比錢買的精工得返吞, 我就應該會買隻石英吞, 以精工而家嘅發展方向, 我諗吞都隨時會冇埋, 要買就趁早, 我已經miss左大mm了

銅錶仲有無好推介?

好多銅錶都好靚喎，不過唔知你預幾錢，同埋睇款，睇芯定睇牌子優先

佢應該係想放 大mm 上神枱，只係留嚟出貴價限量款

呢隻雪花真心靚到仆街

唔係，綠mm會有通用版

5-10k呢個range
款雖然好重要，但其實好主觀
我會客觀因素講芯重要啲

不過依家gs同精工分咗家，之後嘅8l芯仲會唔會係雫石都係未知之數

咁都好啲
幾驚佢真係 cut 晒大mm
雖然而家係叫大X

X版大MM同舊版個價差幾多?

~24000

大mm, mm, marinemaster呀
唔係要大X

精工知唔知個自己個X係幾咁趕客?

冇左mm, 機芯又轉, 仲有個柒X係度
我唔會承認佢係一隻mm, 只係一隻老翻呃錢作

如果唔睇牌子，其實 micro brand 都出好多靚銅錶

上面一隻 6千多啲，一隻 3千多啲都係行瑞士芯

當玩款都 ok 嘅

再上又 10k 左右就可以睇吓 oris

蝦仔銅都好抵玩，不過佢隻料比較難氧化，搞到我冇咩心機

呢兩隻都有望過下 有俾光膠毒過第一隻
我好大汗 唔知會唔會加快氧化

大汗一定快啦

不過玩 micro brand 要有心理準備，qc 一定冇大廠咁好
但係又唔洗驚，因為 micro brand 嘅售後又一定好過啲大廠

MD出左隻Technomarine 400鎂有7750玩
雖然個樣幾柒

咁不如 b swiss 啦，話晒都係寶齊萊

有兩個x嘅聖誕樹

諗緊邊隻
Z字頭好似chronos做香港代理?

如果唔係雫石，咁啲舊嘢又會俾啲炒狗吹到上天

剛入手呢隻 上網搵圖
我覺得好撚型

好似係，見佢 fb 都有 post 相

B swiss唔係用7750

買水最平?

係咪都吹架啦佢地
不過睇返轉頭舊精都有個細s，但依家個個當寶，將來個x應該都係咁

預購最平，過咗可以由佢

Zelos

岩岩上佢個網睇個啲都sold out

呢個真，我一定唔會用正價買

今期 MD 我反而 join 咗支筆

個X真係好趕客

唯有等佢出新 睇岩既款sold out

又係喎

一係 mon 住 zelos，一係 mon 住呢度，有平呢度都會有人講

我等緊下round LAMY同Pelikan

要經常扮工先得
boldr都有睇過，但印象中條錶帶好流

十年八年後啲靚仔就追 大X

錶帶靚，不過個扣打磨好差

好鬆 錶帶同耳仔有成差唔多2mm虛位

呢支其實都抵屌，佢啲筆綱筆好撚貴

我又唔覺喎

呢枝好似係意大利野？

係 意大利，希望真係 made in Italy 啦
百利金 好似冇出 ball pen，日常用鋼筆又好似太串咁
Lamy 又好似冇咩貴氣，所以試吓呢個意大利牌子

其實都有支萬寶龍，不過好似太斯文，今次 md 呢支啡色銅感覺好似粗獷啲，拎出嚟好似冇咁扮嘢

Sorry 我係指 百利金 係 md 冇出 ball pen

Pelikan

想問下md既base 22 係唔係都唔係Sapphire Crystal黎

P.S. 有無靚錶帶推荐 (全黑

荐你老母

唔撚識字?

自隊 係速成手快快揀左出黎
薦薦薦薦

下次小心啲 is ok

呢間啲帶唔太貴，料都唔差，可以一戰

1000